{
    "deu-1067054": {
        "articles": {
            "results": [
                {
                    "uri": "1230599669",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-29",
                    "time": "10:51:13",
                    "dateTime": "2019-08-29T10:51:13Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-29T10:51:13Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.4588235318660736,
                    "url": "https://www.tagesschau.de/ausland/bolsonaro-gouverneure-101.html",
                    "title": "Br\u00e4nde im Amazonas: Gouverneure stellen sich gegen Bolsonaro",
                    "body": "Brasiliens Pr\u00e4sident Bolsonaro ger\u00e4t im eigenen Land immer mehr unter Druck, weil er mit Soforthilfen im Kampf gegen die Br\u00e4nde im Amazonas-Gebiet politische Spielchen spiele. Denn das Geld wird dringend ben\u00f6tigt.\n\nVon Anne Herrberg, ARD-Studio Buenos Aires\n\nSeit Wochen h\u00e4ngen die Rauchwolken \u00fcber seiner Stadt, erz\u00e4hlt Jadir Silva aus Rio Branco, der Wartesaal des Krankenhauses sei voller Menschen mit Atemproblemen und Entz\u00fcndungen.\n\n\"Der Rauch greift die Gesundheit der Menschen an, vor allem alte Menschen und die Kinder leiden, der Qualm macht das Atmen schwer, das ist nicht gut f\u00fcr uns.\"\n\nDie Flammen zu l\u00f6schen ist eine logistische Herausforderung. Die Feuer brennen teils tief im Wald, in schwer zug\u00e4nglichen Schutzgebieten und Nationalparks. Das Milit\u00e4r soll helfen, doch bisher sind nur wenige Hundert Soldaten im Einsatz - zwei L\u00f6schflugzeuge unterst\u00fctzen aus der Luft, in einem Gebiet so gro\u00df wie Europa.\n\nBrasilien k\u00f6nnte Unterst\u00fctzung gut brauchen, auch die von den f\u00fchrenden Industriestaaten angebotenen finanzielle und technische Hilfe. Doch dar\u00fcber ist ein erbitterter Streit entbrannt.\n\n\"Wir haben nichts gegen die G7, sondern gegen einen Pr\u00e4sidenten, weil wir seine Intentionen kennen und auch wissen, warum er sich so verh\u00e4lt.\"\n\nWen Jair Bolsonaro meint, ist kein Geheimnis - Frankreichs Pr\u00e4sident Emanuel Macron hat er zu seinem pers\u00f6nlichen Feind erkl\u00e4rt, seit dieser den Amazonas wegen seiner Bedeutung f\u00fcr das globale Klima als Gemeingut bezeichnet. Und dann offen \u00fcber eine Internationalisierung nachdachte. Eine Steilvorlage f\u00fcr Bolsonaro und seine Rolle als Retter der Brasilianischen Souver\u00e4nit\u00e4t. Der Ton ist l\u00e4ngst eskaliert. Macron solle sich bei ihm entschuldigen, forderte Bolsonaro, sonst werde er erst gar nicht mit Europa \u00fcber Unterst\u00fctzung bei den L\u00f6scharbeiten sprechen.\n\nDoch nun mischen sich die Gouverneure aus den Amazonas-Bundesstaaten ein - am Dienstag kamen sie mit Bolsonaro in der Hauptstadt Brasilia zusammen.\n\n\"Ich glaube, wir verlieren viel Zeit mit Macron, Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft ist. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt.\"\n\nSo der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho. Die regionalen Regierungschefs des Amazonasgebiets appellierten, die G7-Hilfen anzunehmen. Sie f\u00fcrchten, dass der Streit um die verheerenden Waldbr\u00e4nde wirtschaftliche Folgen haben, Europa brasilianische G\u00fcter blockieren oder gar bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens mit dem Merocsur auf die Bremse treten k\u00f6nnte.\n\nDoch nicht nur das. Den Amazonas-Staaten sind seit Amtsantritt von Bolsonaro wichtige F\u00f6rdergelder weggebrochen - allen voran die Zusch\u00fcsse des von Norwegen und Deutschland finanzierten Amazonas-Fonds. F\u00fcr Bolsonaro nur ein weiterer Versuch, Brasilien unter dem Vorwand des Umweltschutzes die Amazonasregion streitig zu machen. Flavio Dino, Gouverneur von Maranhao, bat um einen gem\u00e4\u00dfigteren Ton:\n\n\"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die NGOs verteufeln und d\u00e4monisieren. Ich glaube, es gibt sehr ernsthafte NGOs in Brasilien und auf der ganzen Welt. Ich glaube, mit Feuer auf NGOs zu schmei\u00dfen ist nicht der Weg Amazonien zu retten.\"\n\nDer Amazonas-Fonds finanziert Regenwald-Schutzprojekte, bezuschusst aber auch das Weltrauminstitut Inpe oder die Umweltbeh\u00f6rde Ibama. Und damit zwei wichtige Institute zur Kontrolle der Abholzung und Brandstiftung sowie zur Ahndung von Umweltvergehen. Seit Bolsonaros Amtsantritt wurden nicht nur Inpe und Ibama Mittel gek\u00fcrzt, auch der Fonds de facto gel\u00e4hmt, Norwegen legte daraufhin Zahlungen auf Eis. Nun wollen die Amazonas-Gouverneure eigenst\u00e4ndig mit den Geldgebern verhandeln. Der Gegenwind in Bolsonaros eigenen Reihen wird st\u00e4rker.",
                    "source": {
                        "uri": "tagesschau.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "tagesschau.de"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "President of the United States"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Smoke",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Smoke"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Europe"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Steilvorlage",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Steilvorlage"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Unternehmen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Unternehmen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Waiting_room",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Waiting room"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Shortness_of_breath",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Shortness of breath"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Respiration_(physiology)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Respiration (physiology)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Health_system",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Health system"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Protected_area",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Protected area"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soldier",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Soldier"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Military",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Military"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aerial_firefighting",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Aerial firefighting"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_park",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "National park"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Logistics",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Logistics"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Inflammation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Inflammation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hospital",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Hospital"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rio_Branco,_Acre",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Rio Branco, Acre"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Rio Branco, Acre"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Buenos_Aires",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Buenos Aires"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Buenos Aires"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Argentina"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "France"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "France"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Bras\u00edlia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Bras\u00edlia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Norway",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Norway"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Norway"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Germany"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Germany"
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/amazonas-braende-109~_v-videowebm.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304771873,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1231281854",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "18:59:54",
                    "dateTime": "2019-08-28T18:59:54Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T18:59:54Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.8941176533699036,
                    "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/brasilien-bolsonaro-erhaelt-widerspruch-1.4579125",
                    "title": "Bolsonaro erh\u00e4lt Widerspruch",
                    "body": "Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch im eigenen Land Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure gehen auf Distanz zum Pr\u00e4sidenten.\n\nWegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben. \"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho. Bolsonaro gilt als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich brasilianische Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft.\n\nDonald Trump lobt die Brandbek\u00e4mpfung im Amazonas\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", twitterte er. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\" Bolsonaro twitterte zur\u00fcck: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"",
                    "source": {
                        "uri": "sueddeutsche.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "S\u00fcddeutsche Zeitung"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_protection",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental protection"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://media-cdn.sueddeutsche.de/image/sz.1.4579760/1200x675?v=1567003277",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304714794,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230632632",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "13:43:03",
                    "dateTime": "2019-08-28T13:43:03Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T13:43:03Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9411764740943909,
                    "url": "https://www.nrz.de/panorama/brasiliens-gouverneure-geben-bolsonaro-kontra-id226912579.html",
                    "title": "Brasiliens Gouverneure geben Bolsonaro Kontra",
                    "body": "Bras\u00edlia Die regionalen Regierungschefs der Amazonasregion sorgen sich wegen der Privatfehde um das Hilfsangebot der G7 um das Image des Landes. Selbst die Landwirte mahnen zur M\u00e4\u00dfigung: Wenn Brasilien beim Umweltschutz stur bleibt, f\u00fcrchten sie wirtschaftliche Sanktionen.\n\nInhalt ARTIKEL AUF EINER SEITE LESEN > ... ... Vorherige Seite N\u00e4chste Seite Brasiliens Gouverneure geben Bolsonaro Kontra\n\nWegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren.\n\nDie Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"\n\nSting appelliert an Bolsonaro\n\nInhalt ARTIKEL AUF EINER SEITE LESEN > ... ... Vorherige Seite N\u00e4chste Seite Kommentare",
                    "source": {
                        "uri": "nrz.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "NRZ"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_protection",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental protection"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Bras\u00edlia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Bras\u00edlia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Uruguayan_Football_Association",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Uruguayan Football Association"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sanctions_(law)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sanctions (law)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clearing_(geography)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Clearing (geography)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Auch",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Auch"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Auch"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "France"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://img.nrz.de/img/incoming/crop226913549/3912607941-w820-cv16_9-q85/Ein-Mitarbeiter-der-brasilianischen-Umweltbehoerde-steht-vor-einem-Brand.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304695783,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230312519",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "13:43:00",
                    "dateTime": "2019-08-28T13:43:00Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T13:43:00Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9647058844566345,
                    "url": "https://www.morgenpost.de/vermischtes/article226912579/Brasiliens-Gouverneure-geben-Bolsonaro-Kontra.html",
                    "title": "Brasiliens Gouverneure geben Bolsonaro Kontra",
                    "body": "Die regionalen Regierungschefs der Amazonasregion sorgen sich wegen der Privatfehde um das Hilfsangebot der G7 um das Image des Landes. Selbst die Landwirte mahnen zur M\u00e4\u00dfigung: Wenn Brasilien beim Umweltschutz stur bleibt, f\u00fcrchten sie wirtschaftliche Sanktionen.\n\nBras\u00edlia. Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren.\n\nDie Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"",
                    "source": {
                        "uri": "morgenpost.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Berliner Morgenpost"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_protection",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental protection"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sanctions_(law)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sanctions (law)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Bras\u00edlia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Bras\u00edlia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clearing_(geography)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Clearing (geography)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Auch",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Auch"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Auch"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "France"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://img.morgenpost.de/img/incoming/crop226913549/3912607941-w820-cv16_9-q85/Ein-Mitarbeiter-der-brasilianischen-Umweltbehoerde-steht-vor-einem-Brand.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304695780,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230823276",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "11:22:51",
                    "dateTime": "2019-08-28T11:22:51Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T11:22:51Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9490196108818054,
                    "url": "https://www.stern.de/politik/ausland/brasilien--gouverneure-kritisieren-praesident-bolsonaro--8874714.html",
                    "title": "Brasiliens Gouverneure kritisieren Pr\u00e4sident Bolsonaro wegen Umweltpolitik",
                    "body": "Die regionalen Regierungschefs der Amazonasregion sorgen sich wegen des ausgeschlagenen Hilfsangebots der G7 um das Image des Landes. Selbst die Landwirte mahnen zur M\u00e4\u00dfigung - und f\u00fcrchten wirtschaftliche Sanktionen.\n\nWegen seiner umstrittenen Umweltpolitik und seinem Umgang mit den Waldbr\u00e4nden im Amazonasgebiet bekommt Brasiliens rechtsgerichteter Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nBolsonaro hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Der Pr\u00e4sident warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und Mercosur, dem gemeinsamen Markt S\u00fcdamerikas, auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung \u00fcber Umweltsch\u00fctzer bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, NGOs k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"",
                    "source": {
                        "uri": "stern.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "stern.de"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sanctions_(law)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Sanctions (law)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Farmer",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Farmer"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Single_market",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Single market"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clearing_(geography)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Clearing (geography)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deforestation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Deforestation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_America",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "South America"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Auch",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Auch"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Auch"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "France"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://image.stern.de/8874718/16x9-1200-675/373be608c4cae4c65fef8473a3d4ec56/QZ/bolsonaro.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304687371,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230829798",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "10:01:00",
                    "dateTime": "2019-08-28T10:01:00Z",
                    "dateTimePub": null,
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.8470588326454163,
                    "url": "https://www.t-online.de/-/86343578",
                    "title": "Brasiliens Gouverneure geben Bolsonaro Kontra",
                    "body": "Bras\u00edlia (dpa) - Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren.\n\nT-Online.de/TV Johnson begr\u00fcndet Plan f\u00fcr Parlamentspause Arch\u00e4ologen entdecken riesiges Menschenopfer-Grab in Peru entdeckt Putin spendiert Erdogan ein Eis Milliarden f\u00fcr Kohlel\u00e4nder geplant Hier liegt der \"Tongass National Forest\" R\u00e4tselhafte Aufnahme vom Mars wirft Fragen auf Wurstfabrik in Eberswalde wurde evakuiert Puerto Rico r\u00fcstet sich f\u00fcr Tropensturm Brand zerst\u00f6rt Kirche in Philadelphia H\u00fcpfburg-Drama: Kind wird herausgeschleudert Deutsche Bank hat Steuerunterlagen der Trump-Familie Erst der Blick von oben zeigt, was hier neben dem Surfer schwimmt Starker Hagel und \u00dcberschwemmungen in Hamburg Schwere Karambolage mit geklautem Polizeiauto Wo es Sonne satt gibt und wo es zu Gewitterregen kommt\n\nDie Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\nL\u00f6segeldfall in Norwegen: Neue Spur im Fall von verschwundener Million\u00e4rsfrau Bundesstaat Veracruz: Mutma\u00dflicher Angriff auf Bar in Mexiko - mindestens 23 Tote Premiere in Saarbr\u00fccken: \"Fridays for Future\" kommt auf die Theaterb\u00fchne Schlecht gelaufen: Einbrecher erliegt Whiskey-Versuchung und wird festgenommen Bagger soll Erde abtragen: Ferrari kracht in Whiskey-Transporter auf A2\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"\n\nSting appelliert an Bolsonaro",
                    "source": {
                        "uri": "t-online.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "T-online.de"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/T-Online",
                            "type": "org",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "T-Online"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Archaeology",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Archaeology"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Recep_Tayyip_Erdo\u011fan",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Recep Tayyip Erdo\u011fan"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vladimir_Putin",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Vladimir Putin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Bras\u00edlia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Bras\u00edlia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Peru",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Peru"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Peru"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Bank",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Deutsche Bank"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/\u00dcberschwemmung",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "\u00dcberschwemmung"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ferrari",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ferrari"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Surfing",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Surfing"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emergency_evacuation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Emergency evacuation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hail",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Hail"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Thunderstorm",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Thunderstorm"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tropical_cyclone",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Tropical cyclone"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Earth",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Earth"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mars",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mars"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Philadelphia",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Philadelphia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Philadelphia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "United States"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Veracruz",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Veracruz"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Veracruz"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Mexico"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamburg",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Hamburg"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Hamburg"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Germany"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saarbr\u00fccken",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Saarbr\u00fccken"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Saarbr\u00fccken"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Germany"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Puerto_Rico",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Puerto Rico"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Puerto Rico"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Norway",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Norway"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Norway"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mexico",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mexico"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Mexico"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "France"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "France"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passauer_Neue_Presse",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Passauer Neue Presse"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Presse-Agentur",
                            "type": "org",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Deutsche Presse-Agentur"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://bilder.t-online.de/b/86/34/35/84/id_86343584/tid_da/ein-mitarbeiter-der-brasilianischen-umweltbehoerde-steht-vor-einem-brand-.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304682460,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230798478",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "09:36:00",
                    "dateTime": "2019-08-28T09:36:00Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T05:31:00Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.6509804129600525,
                    "url": "https://www.dw.com/de/widerstand-gegen-bolsonaros-amazonas-politik/a-50190837",
                    "title": "Widerstand gegen Bolsonaros Amazonas-Politik",
                    "body": "Wegen seines Streits mit den G7-Staaten um die Waldbr\u00e4nde im Amazonasgebiet ger\u00e4t Brasiliens Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro auch in seiner Heimat unter Druck. Regionalpolitiker und Landwirte f\u00fcrchten um das Image des Landes.\n\nDie Privatfehde zwischen Brasiliens ultrarechtem Pr\u00e4sidenten Jair Bolsonaro und Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron um das Hilfsangebot der G7-Staaten zur Bek\u00e4mpfung der Waldbr\u00e4nde im Amazonasgebiet ist bei den Regierungschefs der Region auf heftige Kritik gesto\u00dfen. Die Gouverneure f\u00fcrchten unter anderem internationale Strafma\u00dfnahmen.\n\n\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro. \u00c4hnlich sah es sein Kollege H\u00e9lder Barbalho, der Gouverneur von Par\u00e1: \"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt.\"\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der Europ\u00e4ischen Union und dem s\u00fcdamerikanischen Wirtschaftsblock Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich inzwischen auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\nEU-Mercosur-Abkommen in Gefahr?\n\nDie EU-Generaldirektorin f\u00fcr Handel, Sabine Weyand, sagte, das Verhalten der brasilianischen Regierung zu den Waldbr\u00e4nden im Amazonas-Gebiet k\u00f6nne Auswirkungen auf den Ratifizierungsprozess des Freihandelsabkommens in der EU haben - auch wenn diese zu der Vereinbarung stehe. Schlie\u00dflich m\u00fcsse das Abkommen mit den vier Mercosur-Staaten nicht nur vom Europ\u00e4ischen Parlament, sondern auch von den nationalen Parlamenten in der EU ratifiziert werden.\n\nWarnungen - etwa von Frankreichs Pr\u00e4sident Macron - wonach ein fehlender Kampf gegen die Waldbr\u00e4nde das Abkommen gef\u00e4hrden k\u00f6nnte, seien \"eine Erinnerung an die politischen Realit\u00e4ten\", sagte Weyand in Berlin. Man k\u00f6nne beobachten, dass es bereits jetzt Druck innerhalb Brasiliens aus Wirtschaft und Politik auf Bolsonaro gebe, sein Verhalten zu \u00e4ndern.\n\nKl\u00f6ckner: \"Werden nicht tatenlos zuschauen\"\n\nBundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner drohte Brasilien im Streit um die Waldbr\u00e4nde unterdessen bereits mit Konsequenzen. Das gr\u00f6\u00dfte s\u00fcdamerikanische Land habe sich \"mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte die CDU-Politikerin die Tageszeitung \"Die Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\"\n\nDas Freihandelsabkommen zwischen der EU und Mercosur beinhalte ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben. Da geht es auch um unsere Glaubw\u00fcrdigkeit\", so Kl\u00f6ckner. Sie werde dar\u00fcber mit ihrer brasilianischen Kollegin Tereza Cristina bei deren Deutschlandbesuch sprechen.\n\nWiderspr\u00fcchliche Signale\n\nDer brasilianischen Regierung wird vorgeworfen, nicht genug gegen die Br\u00e4nde im Amazonas-Regenwald zu unternehmen. Umweltsch\u00fctzer machen Bolsonaro daf\u00fcr verantwortlich, dass diese seit Januar massiv zugenommen haben.\n\nDie G7-Staaten hatten Brasilien angesichts der verheerenden Waldbr\u00e4nde umgerechnet 18 Millionen Euro an Soforthilfen zugesagt. Seitdem gab es aus Brasilien widerspr\u00fcchliche Signale: W\u00e4hrend Umweltminister Ricardo Salles die Unterst\u00fctzung durch die sieben reichen Industriel\u00e4nder zun\u00e4chst begr\u00fc\u00dfte, wies der Kabinettschef Bolsonaros, Onyx Lorenzoni, das Angebot br\u00fcsk zur\u00fcck.\n\nBolsonaro selbst zeigte sich dann sp\u00e4ter offen f\u00fcr Hilfe - unter der Bedingung, dass Frankreichs Staatschef Emmanuel Macron gegen ihn gerichtete \"Beleidigungen\" zur\u00fccknehme. Bolsonaro wirft dem franz\u00f6sischen Pr\u00e4sidenten vor, ihn als \"L\u00fcgner\" bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t Brasiliens \u00fcber den Amazonas in Frage gestellt zu haben.",
                    "source": {
                        "uri": "dw.com",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Deutsche Welle"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "France"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "France"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Trade",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Trade"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_America",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "South America"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Die_Tageszeitung",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Die Tageszeitung"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Die_Welt",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Die Welt"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Parliament",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "European Parliament"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_protection",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental protection"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Parliament"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Forestry",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Forestry"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sustainability",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Sustainability"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Berlin",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Berlin"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Berlin"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Germany"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Euro",
                            "type": "wiki",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Euro"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.dw.com/image/50187753_401.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304680960,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230779130",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "09:17:16",
                    "dateTime": "2019-08-28T09:17:16Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T09:17:16Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9411764740943909,
                    "url": "https://web.de/magazine/politik/brand-amazonasgebiet-donald-trump-jair-bolsonaro-rueckendeckung-33968108",
                    "title": "Br\u00e4nde im Amazonasgebiet: Donald Trump gibt Jair Bolsonaro R\u00fcckendeckung",
                    "body": "Brasiliens Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro hat von US-Pr\u00e4sident Donald Trump R\u00fcckendeckung erhalten. Er mache einen gro\u00dfartigen Job. Die regionalen Regierungschefs der Amazonasregion sorgen sich hingegen wegen der Privatfehde um das Hilfsangebot der G7 um das Image des Landes. Und selbst die Landwirte mahnen zur M\u00e4\u00dfigung.\n\nMehr aktuelle News finden Sie hier\n\nWegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro viel Gegenwind zu sp\u00fcren. Von US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat er jetzt allerdings R\u00fcckendeckung erhalten.\n\n\"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"\n\nDie Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten hingegen internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten.\n\n\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren.\n\n\"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben. Au\u00dferdem kam es zu einer unsch\u00f6nen verbalen Attacke auf Macrons Frau Brigitte.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\"\n\nDas Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\" (ff/dpa)",
                    "source": {
                        "uri": "web.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "WEB.DE"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sustainable_development",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sustainable development"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Farmer",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Farmer"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_protection",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental protection"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Auch",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Auch"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Auch"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "France"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://i0.web.de/image/100/33968100,pd=5,f=opengraph/donald-trump-jair-bolsonaro.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304679836,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230767391",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "08:56:56",
                    "dateTime": "2019-08-28T08:56:56Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T08:56:56Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.7215686440467834,
                    "url": "https://kurier.at/chronik/welt/brasilien-brennt-mehr-gegenwind-fuer-bolsonaro/400589351",
                    "title": "Brasilien brennt: Mehr Gegenwind f\u00fcr Bolsonaro",
                    "body": "Bolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"",
                    "source": {
                        "uri": "kurier.at",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Kurier"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Discrediting_tactic",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Discrediting tactic"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "President of the United States"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Farmer",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Farmer"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_protection",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental protection"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brake",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Brake"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://image.kurier.at/images/facebook/3731630/46-148618199.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304678616,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230745096",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "08:51:12",
                    "dateTime": "2019-08-28T08:51:12Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T08:51:12Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9176470637321472,
                    "url": "https://www.blick.ch/news/ausland/amazonas-waldbraende-ausser-kontrolle-brasiliens-gouverneure-geben-bolsonaro-kontra-id15487199.html",
                    "title": "Amazonas-Br\u00e4nde: Brasiliens Gouverneure geben Bolsonaro Konter",
                    "body": "In Brasilien w\u00fcten derzeit die schwersten Waldbr\u00e4nde seit Jahren.\n\nDie Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten.\n\n\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte die deutsche Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner in einen Interview mit der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\"\n\nDas Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhalte ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. Wenn diese nicht eingehalten w\u00fcrden, k\u00f6nne es keine Zollerleichterungen geben.\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4usserung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren.\n\n\"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen grossartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit grossem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\" (SDA)",
                    "source": {
                        "uri": "blick.ch",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Blick.ch"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_protection",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental protection"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Forestry",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Forestry"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Auch",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Auch"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Auch"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "France"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://img.blick.ch/incoming/15487194-v0-afp-1js9zc.jpg?imwidth=1000&ratio=16_9",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304678272,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230694159",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "08:38:00",
                    "dateTime": "2019-08-28T08:38:00Z",
                    "dateTimePub": null,
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9058823585510254,
                    "url": "https://www.bvz.at/in-ausland/amazonas-braende-brasilien-grundsaetzlich-offen-fuer-hilfe-brasilien-braende-naturschutzgebiete-wald-160310552",
                    "title": "Br\u00e4nde: Brasilien grunds\u00e4tzlich offen f\u00fcr Hilfe",
                    "body": "Br\u00e4nde: Brasilien grunds\u00e4tzlich offen f\u00fcr Hilfe. Die brasilianische Regierung hat sich grunds\u00e4tzlich offen f\u00fcr ausl\u00e4ndische Hilfe im Kampf gegen die Waldbr\u00e4nde im Amazonas-Gebiet gezeigt. Die Verwendung des Geldes m\u00fcsse aber von der brasilianischen Regierung kontrolliert werden, sagte Pr\u00e4sidentensprecher Otavio Rego Barros.\n\nDie Regierung sei \"offen\" f\u00fcr finanzielle Unterst\u00fctzung von Organisationen und anderen Staaten, solange dies die \"brasilianische Souver\u00e4nit\u00e4t\" nicht verletze und die Verwendung der Mittel \"in unserer Verantwortung steht\". Die G-7-Staaten hatten Brasilien angesichts der verheerenden Amazonas-Waldbr\u00e4nde umgerechnet 18 Millionen Euro an Soforthilfen zugesagt.\n\nSeitdem gab es aus Brasilien widerspr\u00fcchliche Signale: W\u00e4hrend Umweltminister Ricardo Salles die Unterst\u00fctzung durch die G-7 zun\u00e4chst begr\u00fc\u00dfte, wies der Kabinettschef von Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro, Onyx Lorenzoni, das Angebot harsch zur\u00fcck.\n\nBolsonaro selbst zeigte sich dann sp\u00e4ter offen f\u00fcr Hilfe - unter der Bedingung, dass Frankreichs Staatschef Emmanuel Macron gegen ihn gerichtete \"Beleidigungen\" zur\u00fccknehme. Der ultrarechte Staatschef wirft dem franz\u00f6sischen Pr\u00e4sidenten vor, ihn als \"L\u00fcgner\" bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t Brasiliens \u00fcber den Amazonas infrage gestellt zu haben. Bolsonaro und mehrere seiner Minister haben in den vergangenen Tagen selbst scharfe Attacken gegen Macron gefahren und dabei auch vor pers\u00f6nlichen Beleidigungen nicht halt gemacht.\n\nUnterdessen bekommt Bolsonaro auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die Waldbr\u00e4nde.\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte die deutsche Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie deutsche Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"",
                    "source": {
                        "uri": "bvz.at",
                        "dataType": "news",
                        "title": "BVZ - Burgenlndische Volkszeitung | BVZ HOMEPAGE"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Ehrdelikt",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Ehrdelikt"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "President of the United States"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "France"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "France"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chef_de_Cabinet",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Chef de Cabinet"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Headwind_and_tailwind",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Headwind and tailwind"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_government",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of government"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Amado",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Amado"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Umweltminister",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Umweltminister"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Signal",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Signal"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Onyx",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Onyx"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Salles,_Gironde",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Salles, Gironde"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Salles, Gironde"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "France"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutz_AG",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Deutz AG"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passauer_Neue_Presse",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Passauer Neue Presse"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Germany"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Germany"
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://images01.bvz.at/63690011450237468_BLD_Online.jpg/1920x1080/160.301.855",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304677480,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230633022",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "08:19:00",
                    "dateTime": "2019-08-28T08:19:00Z",
                    "dateTimePub": null,
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9333333373069763,
                    "url": "https://www.haller-kreisblatt.de/ueberregional/politik/22546148_Brasiliens-Gouverneure-geben-Bolsonaro-Kontra.html",
                    "title": "Brasiliens Gouverneure geben Bolsonaro Kontra | Politik",
                    "body": "Bras\u00edlia - Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren.\n\nDie Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nBrasiliens Gouverneure geben Bolsonaro Kontra\n\nLinks zum Thema Bericht G1\n\nTweet Trump\n\nTweet Bolsonaro\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"\n\nCopyright \u00a9 Haller Kreisblatt 2019\n\nCopyright \u00a9 dpa - Deutsche Presseagentur 2019\n\nTexte und Fotos vom Haller Kreisblatt sind urheberrechtlich gesch\u00fctzt.\n\nWeiterverwendung nur mit Genehmigung der Chefredaktion.",
                    "source": {
                        "uri": "haller-kreisblatt.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Start"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Bras\u00edlia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Bras\u00edlia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Farmer",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Farmer"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passauer_Neue_Presse",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Passauer Neue Presse"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.haller-kreisblatt.de/_em_daten/Waldbraende/201718976/_/1xNhGwGlaCxpW8yCTbZ7v7yZlX_WPOU546MbRHqMX9i38l5NDOX3KcLLWr4KOFxqZq21DFsBP-21m5IaCRhnT6Mjnt3TP8CHqtbKCLR6SGZzaz5GLLnFYTQwIxgJq6PrYJcCChynYmtSsaxyAH01Bb2Q/190828-0704-urn-newsml-dpa-com-20090101-190828-99-636647.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304676340,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230578275",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "07:52:51",
                    "dateTime": "2019-08-28T07:52:51Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T07:52:51Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.8980392217636108,
                    "url": "https://www.haz.de/Nachrichten/Politik/Deutschland-Welt/Bolsonaro-bekommt-Kontra-von-Brasiliens-Gouverneuren",
                    "title": "Bolsonaro bekommt Kontra von Brasiliens Gouverneuren | landeszeitung.de",
                    "body": "Brasiliens Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro. Quelle: Eraldo Peres/AP/dpa\n\nDie Gouverneure der Amazonasregion sorgen sich wegen Brasiliens Ablehnung des G7-Hilfsangebot um das Image des Landes. Selbst die Landwirte mahnen zur M\u00e4\u00dfigung: Sie f\u00fcrchten wirtschaftliche Sanktionen.\n\nBras\u00edlia. Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten.\n\n\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nIm Video: Brasilien lehnt G7-Hilfen zur Bek\u00e4mpfung der Feuer ab\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"\n\nUnterdessen kritisierte Bolsonaro die Ma\u00dfnahmen Brasiliens zum Schutz seiner Ureinwohner. Diese w\u00fcrden von \u00e4u\u00dferen Kr\u00e4ften genutzt, um die brasilianische Wirtschaft einzuschr\u00e4nken und Indigenen \u00fcbergro\u00dfe Gebiete zu geben, sagte er am Dienstag. Bolsonaro traf sich mit Gouverneuren von Bundesstaaten in der Amazonas-Region, die klagten, dass Reservate f\u00fcr Indigene die Entwicklung behinderten. Er sagte, viele Reservate seien \"strategisch gelegen\" und \"jemand\" habe \"dies arrangiert\".\n\nDie Indigenen \"sprechen nicht unsere Sprache, aber sie haben es geschafft, 14 Prozent unseres Staatsgebiets zu bekommen\", sagte Bolsonaro. \"Eine der Absichten davon ist, uns zu schaden\", f\u00fcgte er hinzu. Bolsonaro hat wiederholt darauf gedr\u00e4ngt, dass in mehr Gebieten von Indigenen Landwirtschaft und Bergbau zugelassen werden und argumentiert, dass die dort lebenden Menschen davon profitieren w\u00fcrden.",
                    "source": {
                        "uri": "haz.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "HAZ \u2013 Hannoversche Allgemeine"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "President of the United States"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sanctions_(law)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Sanctions (law)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Temperance_(virtue)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Temperance (virtue)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Farmer",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Farmer"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Bras\u00edlia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Bras\u00edlia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Headwind_and_tailwind",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Headwind and tailwind"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_government",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of government"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Amado",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Amado"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "France"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "France"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutz_AG",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Deutz AG"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passauer_Neue_Presse",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Passauer Neue Presse"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Associated_Press",
                            "type": "org",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Associated Press"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Presse-Agentur",
                            "type": "org",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Deutsche Presse-Agentur"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.landeszeitung.de/wp-content/uploads/2019/08/rnd_24096107.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304674771,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230280670",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "07:52:51",
                    "dateTime": "2019-08-28T07:52:51Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T07:52:51Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9215686321258545,
                    "url": "https://www.ostsee-zeitung.de/Nachrichten/Politik/Bolsonaro-bekommt-Kontra-von-Brasiliens-Gouverneuren",
                    "title": "Bolsonaro bekommt Kontra von Brasiliens Gouverneuren",
                    "body": "\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\nLesen Sie auch: Ein verbrannter Ameisenb\u00e4r wird zum Symbol der Amazonas-Katastrophe\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"",
                    "source": {
                        "uri": "ostsee-zeitung.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "OZ - Ostsee-Zeitung"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Farmer",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Farmer"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Forestry",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Forestry"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.ostsee-zeitung.de/var/storage/images/rnd/nachrichten/politik/bolsonaro-bekommt-kontra-von-brasiliens-gouverneuren/727510064-1-ger-DE/Bolsonaro-bekommt-Kontra-von-Brasiliens-Gouverneuren_reference_2_1.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304674771,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230581886",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "07:43:53",
                    "dateTime": "2019-08-28T07:43:53Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T07:43:53Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9019607901573181,
                    "url": "https://www.tt.com/politik/weltpolitik/15994940/schwerer-imageschaden-befuerchtet-kritik-an-bolsonaro-in-brasilien",
                    "title": "\"Schwerer Imageschaden\" bef\u00fcrchtet: Kritik an Bolsonaro in Brasilien",
                    "body": "Brasilia - Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G-7-Staaten.\n\n\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\nVideo von APA Videoplattform\n\nSobald Sie den Inhalt laden, werden Daten zwischen Ihrem Browser und APA Videoplattform ausgetauscht. N\u00e4here Infos dazu finden Sie in den Datenschutzbestimmungen von APA Videoplattform.\n\nZustimmen und Abspielen\n\nInhalte von Drittanbietern generell laden\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nMercosur-Deal der EU auf der Kippe\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte die deutsche Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der Welt. \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie deutsche Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der Passauer Neuen Presse. \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nTrump: \"Bolsonaro macht gro\u00dfartigen Job\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\" (APA/dpa)",
                    "source": {
                        "uri": "tt.com",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Tiroler Tageszeitung Online"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Austria_Press_Agency",
                            "type": "org",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Austria Press Agency"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Bras\u00edlia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Bras\u00edlia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Information_privacy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Information privacy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clearing_(geography)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Clearing (geography)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deforestation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Deforestation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Germany"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Germany"
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://assets-tt-com.nmo.at/images/2019/08/15994940.21197453.e0a0f1f2ff09010ddf62aab177571889.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304674233,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230300062",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "07:43:00",
                    "dateTime": "2019-08-28T07:43:00Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T07:43:00Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9607843160629272,
                    "url": "https://www.wienerzeitung.at/nachrichten/politik/welt/2024718-Gegenwind-fuer-Bolsonaro.html",
                    "title": "Gegenwind f\u00fcr Bolsonaro",
                    "body": "WZ Online\n\nBras\u00edlia. Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten.\n\n\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nSorge um Exportgesch\u00e4ft\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte die deutsche Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie deutsche Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nR\u00fcckendeckung von Trump\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\" (apa/dpa)",
                    "source": {
                        "uri": "wienerzeitung.at",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Wiener Zeitung"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wiener_Zeitung",
                            "type": "org",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Wiener Zeitung"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Bras\u00edlia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Bras\u00edlia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Farmer",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Farmer"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passauer_Neue_Presse",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Passauer Neue Presse"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clearing_(geography)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Clearing (geography)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Germany"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Germany"
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.wienerzeitung.at/_em_daten/Bolsonaro/364217/_/1x6C6mNvhD5UXMunvHO6oDefq5wafYYGQqgZ2kbw-XbCyzfCaYxkJ52hZiThhPAvHNP2gWTVeLnAkV_cPWmMeC-Yqlq11iWhUb/190828-0748-20190828-bolsonaro.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304674180,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230488736",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "07:20:00",
                    "dateTime": "2019-08-28T07:20:00Z",
                    "dateTimePub": null,
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.4862745106220245,
                    "url": "https://www.lr-online.de/nachrichten/politik/gouverneure-geben-bolsonaro-in-umweltpolitik-kontra_aid-45408609",
                    "title": "Gouverneure geben Bolsonaro in Umweltpolitik Kontra",
                    "body": "Bras\u00edlia. Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. dpa",
                    "source": {
                        "uri": "lr-online.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "lr-online.de"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Bras\u00edlia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Bras\u00edlia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.lr-online.de/imgs/20/2/8/4/6/2/0/3/tok_54d1249c708fc5def683873ea522a7da/w1200_h630_x600_y315_lr-social-logo-4128e612b505ba36.png",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304672800,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230473550",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "07:14:00",
                    "dateTime": "2019-08-28T07:14:00Z",
                    "dateTimePub": null,
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.95686274766922,
                    "url": "https://www.nachrichten.at/panorama/weltspiegel/gouverneure-geben-bolsonaro-in-umweltpolitik-kontra;art17,3160226",
                    "title": "Gouverneure geben Bolsonaro in Umweltpolitik Kontra",
                    "body": "Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G-7-Staaten.\n\n\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte die deutsche Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie deutsche Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonarohingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"",
                    "source": {
                        "uri": "nachrichten.at",
                        "dataType": "news",
                        "title": "nachrichten.at"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Farmer",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Farmer"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Forestry",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Forestry"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Germany"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Germany"
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://static1.nachrichten.at/storage/image/9/6/2/2/2252269_default_1tnZB5_r58xG1.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304672440,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230979840",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "06:58:11",
                    "dateTime": "2019-08-28T06:58:11Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T06:58:11Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.7215686440467834,
                    "url": "https://www.schwarzwaelder-bote.de/inhalt.brennender-amazonasregenwald-brasiliens-gouverneure-geben-bolsonaro-kontra.73f92599-01b1-4236-9121-2fca1e11d0cd.html",
                    "title": "Brennender Amazonasregenwald: Brasiliens Gouverneure geben Bolsonaro Kontra - Schwarzw\u00e4lder Bote",
                    "body": "Bras\u00edlia - Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren.\n\nDie Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.",
                    "source": {
                        "uri": "schwarzwaelder-bote.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Schwarzw\u00e4lder Bote"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Bras\u00edlia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Bras\u00edlia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.schwarzwaelder-bote.de/media.facebook.e735d43b-647d-4085-bbe5-e4a76bf1ec5a.normalized.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304671491,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230484314",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "06:58:11",
                    "dateTime": "2019-08-28T06:58:11Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T06:58:11Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.8509804010391235,
                    "url": "https://www.verlagshaus-jaumann.de/inhalt.brennender-amazonasregenwald-brasiliens-gouverneure-geben-bolsonaro-kontra.73f92599-01b1-4236-9121-2fca1e11d0cd.html",
                    "title": "Brennender Amazonasregenwald: Brasiliens Gouverneure geben Bolsonaro Kontra - Verlagshaus Jaumann",
                    "body": "\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"",
                    "source": {
                        "uri": "verlagshaus-jaumann.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Die Oberbadische - Markgr\u00e4fler Tagblatt - Weiler Zeitung"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Farmer",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Farmer"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Forestry",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Forestry"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sustainability",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sustainability"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passauer_Neue_Presse",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Passauer Neue Presse"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clearing_(geography)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Clearing (geography)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deforestation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Deforestation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_protection",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental protection"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rainforest",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Rainforest"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.verlagshaus-jaumann.de/media.media.e735d43b-647d-4085-bbe5-e4a76bf1ec5a.original1024.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304671491,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230051590",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "06:44:00",
                    "dateTime": "2019-08-28T06:44:00Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T06:44:00Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9529411792755127,
                    "url": "https://www.cash.ch/news/politik/brasiliens-gouverneure-geben-bolsonaro-umweltpolitik-kontra-1389213",
                    "title": "Brasiliens Gouverneure geben Bolsonaro in Umweltpolitik Kontra",
                    "body": "Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranhao, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4usserung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen grossartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit grossem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"/dde/DP/zb",
                    "source": {
                        "uri": "cash.ch",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Cash"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "President of the United States"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Headwind_and_tailwind",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Headwind and tailwind"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_government",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of government"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Amado",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Amado"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Farmer",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Farmer"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "France"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "France"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutz_AG",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Deutz AG"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passauer_Neue_Presse",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Passauer Neue Presse"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": null,
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304670640,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230464786",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "06:39:35",
                    "dateTime": "2019-08-28T06:39:35Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T06:39:35Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9333333373069763,
                    "url": "https://www.wort.lu/de/international/brasiliens-gouverneure-geben-bolsonaro-in-umweltpolitik-kontra-5d6621a7da2cc1784e34a837",
                    "title": "Brasiliens Gouverneure geben Bolsonaro in Umweltpolitik Kontra",
                    "body": "(dpa) - Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"",
                    "source": {
                        "uri": "wort.lu",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Luxemburger Wort"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "President of the United States"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Headwind_and_tailwind",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Headwind and tailwind"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_government",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of government"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Amado",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Amado"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "France"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "France"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Contra",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Contra"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Discrediting_tactic",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Discrediting tactic"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Presse-Agentur",
                            "type": "org",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Deutsche Presse-Agentur"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://blobsvc.wort.lu/picture/562c55ef379ba7e7924591720fb114e2/600/315/wortv3/0da56439365eb4b8888b6cefbbe40b4c6ee69772",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304670375,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230111748",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "06:25:00",
                    "dateTime": "2019-08-28T06:25:00Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T06:25:00Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.8980392217636108,
                    "url": "https://www.t-online.de/-/86342762",
                    "title": "Amazonas-Gouverneure stellen sich gegen Bolsonaro",
                    "body": "Waldbr\u00e4nde im Amazonas: Warum diese beeindruckende L\u00f6sch-Aktion eine aussichtslose Mission sein k\u00f6nnte. (Quelle: t-online.de)\n\nDer rechte Pr\u00e4sident bekommt nun auch im eigenen Land Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure der Amazonasregion sorgen sich um das Image von Brasilien. Aus Deutschland kommt derweil eine Drohung.\n\nWegen seiner Frau: Macron au\u00dfer sich beim G7-Gipfel\n\nEigentlich sollte es beim G7-Gipfel in Biarritz um die gro\u00dfen weltpolitischen Themen gehen. Doch Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron sah sich am Montag gezwungen, zu etwas deutlich Pers\u00f6nlicherem Stellung zu nehmen. (Quelle: t-online.de)\n\nB\u00f6se Attacken gegen das Ehepaar Macron: Der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident hatte sich beim G7-Gipfel vehement gegen die Aussagen von Brasiliens Jair Bolsonaro gewehrt. (Quelle: t-online.de)\n\nDie Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie\n\nWeil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nKl\u00f6ckner droht Bolsonaro\n\nAus aus Deutschland kam neue Kritik an der Umweltpolitik des brasilianischen Pr\u00e4sidenten - Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) sprach eine Drohung aus: \"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Kl\u00f6ckner der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nTrump gibt Bolsonaro R\u00fcckendeckung\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"\n\nMacrons Gattin beleidigt: Jetzt will Bolsonaro eine EntschuldigungRegenwald in Flammen: So schlimm sind die Amazonas-Br\u00e4nde wirklichGattin beleidigt: Macron zornig auf Bolsonaro\n\nUmweltsch\u00fctzer machen Bolsonaro daf\u00fcr verantwortlich, dass die Br\u00e4nde im Amazonasgebiet in diesem Jahr massiv zugenommen haben. Streit gab es zuletzt auch \u00fcber eine Soforthilfe von 20 Millionen Dollar (rund 18 Millionen Euro), die die G7-Staaten im Kampf gegen die Waldbr\u00e4nde zugesagt haben.\n\nVerwendete Quellen:Nachrichtenagenturen dpa und afp",
                    "source": {
                        "uri": "t-online.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "T-online.de"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_mission",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Christian mission"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "France"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "France"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Germany"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Germany"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_France",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "President of France"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Biarritz",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Biarritz"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Biarritz"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "France"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clearing_(geography)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Clearing (geography)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Auch",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Auch"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Auch"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "France"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://bilder.t-online.de/b/86/34/32/82/id_86343282/tid_da/jair-bolsonaro-mit-seinen-gouverneuren-zuletzt-hatte-bolsonaro-per-dekret-genehmigt-dass-die-streitkraefte-bei-den-loescharbeiten-helfen-und-brandstifter-verfolgen-.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304669500,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230660153",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "05:59:02",
                    "dateTime": "2019-08-28T05:59:02Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T05:59:02Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.886274516582489,
                    "url": "https://www.faz.net/1.6355330",
                    "title": "Umweltpolitik in Brasilien: Gouverneure geben Pr\u00e4sident Bolsonaro Kontra",
                    "body": "Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik erf\u00e4hrt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Widerspruch: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranhao, Fl\u00e1vio Dino, bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nUmweltsch\u00fctzer und indigene Gruppen werfen Bolsonaro vor, ein Klima geschaffen zu haben, in dem sich Farmer, Holzf\u00e4ller und Goldgr\u00e4ber zu immer weiteren Rodungen ermutigt f\u00fchlen. So sollen Medienberichten zufolge Bauern im Bundesstaat Par\u00e1 sich zu einem \"Tag des Feuers\" verabredet und gro\u00dfe Waldfl\u00e4chen in Brand gesteckt haben.\n\n\"Es besteht der Verdacht auf eine orchestrierte Aktion. Es gibt den Verdacht, dass das von langer Hand geplant wurde\", sagte Generalstaatsanw\u00e4ltin Raquel Dodge. Sie leitete strafrechtliche Ermittlungen gegen die mutma\u00dflichen Brandstifter ein.\n\nDer \u00f6rtliche Bauernverband stritt eine koordinierte Brandrodung in der Region unterdessen ab. \"Wenn es so etwas gegeben hat, war es ein Einzelfall. Wir wissen nichts von einer orchestrierten Aktion\", sagte der Pr\u00e4sident des Verbands in Novo Progresso, Agamenon da Silva Menezes, der Nachrichtenagentur Ag\u00eancia Brasil. \"Niemand will Br\u00e4nde, die au\u00dfer Kontrolle geraten k\u00f6nnten. Das schadet allen.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen vom amerikanischen Pr\u00e4sidenten Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"",
                    "source": {
                        "uri": "faz.net",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Frankfurter Allgemeine"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clearing_(geography)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Clearing (geography)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Farmer",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Farmer"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_protection",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental protection"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Novo_Progresso",
                            "type": "loc",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Novo Progresso"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Novo Progresso"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://media1.faz.net/ppmedia/aktuell/335074671/1.6355413/twitter_teaser/bekommt-auch-im-eigenen-land.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304667942,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230146788",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "05:26:00",
                    "dateTime": "2019-08-28T05:26:00Z",
                    "dateTimePub": null,
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9372549057006836,
                    "url": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/umstrittene-umweltpolitik-brasiliens-gouverneure-stellen-sich-gegen-bolsonaro-kloeckner-droht-werden-nicht-tatenlos-zuschauen/24948918.html",
                    "title": "Brasiliens Gouverneure stellen sich gegen Bolsonaro - Kl\u00f6ckner droht: \"Werden nicht tatenlos zuschauen\"",
                    "body": "Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten Sanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde. Auch die deutsche Ministerin macht Druck. Waldbr\u00e4nde im Amazonas\n\nIn Brasilien w\u00fcten die schwersten Waldbr\u00e4nde seit Jahren.\n\n(Foto: dpa)\n\nBrasilia Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\"\n\nDas Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"\n\nMehr: Die G7-Staaten haben Hilfsgelder f\u00fcr den Kampf gegen die Waldbr\u00e4nde im Amazonas zugesagt. Wie die Mittel eingesetzt werden, sollen sie aber nicht mitbestimmen d\u00fcrfen.\n\ndpa",
                    "source": {
                        "uri": "handelsblatt.com",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Handelsblatt"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sanctions_(law)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Sanctions (law)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Bras\u00edlia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Bras\u00edlia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clearing_(geography)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Clearing (geography)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deforestation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Deforestation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Presse-Agentur",
                            "type": "org",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Deutsche Presse-Agentur"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.handelsblatt.com/images/waldbraende-im-amazonas/24948930/2-format2002.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304665960,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230907007",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "04:30:00",
                    "dateTime": "2019-08-28T04:30:00Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T04:30:00Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.8823529481887817,
                    "url": "https://www.srf.ch/news/international/umstrittene-umweltpolitik-brasiliens-gouverneure-geben-bolsonaro-kontra",
                    "title": "Umstrittene Umweltpolitik - Brasiliens Gouverneure geben Bolsonaro Kontra",
                    "body": "Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren. Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden. Grund daf\u00fcr ist der Streit um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten. 01:48Aus dem Archiv: G7-Gipfel: Millionenhilfe f\u00fcr den Regenwald Legende: Video Aus dem Archiv: G7-Gipfel: Millionenhilfe f\u00fcr den Regenwald abspielen. Laufzeit 01:48 Minuten. Aus Tagesschau vom 26.08.2019.\n\n\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\nFreihandelsabkommen mit EU gef\u00e4hrdet\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\nBolsonaros Attacke auf Umweltsch\u00fctzer\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4usserung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren.\n\n\"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung von Trump\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen grossartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit grossem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"",
                    "source": {
                        "uri": "srf.ch",
                        "dataType": "news",
                        "title": "SRF News"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rainforest",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Rainforest"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tagesschau_(German_TV_series)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Tagesschau (German TV series)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_protection",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental protection"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_news/5ac1db.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304662600,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230214661",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "04:20:15",
                    "dateTime": "2019-08-28T04:20:15Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T04:20:15Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.8274509906768799,
                    "url": "https://www.sn.at/panorama/international/brasilien-grundsaetzlich-offen-fuer-hilfe-bei-amazonas-braenden-75418333",
                    "title": "Brasilien grunds\u00e4tzlich offen f\u00fcr Hilfe bei Amazonas-Br\u00e4nden",
                    "body": "Die brasilianische Regierung hat sich grunds\u00e4tzlich offen f\u00fcr ausl\u00e4ndische Hilfe im Kampf gegen die Waldbr\u00e4nde im Amazonas-Gebiet gezeigt. Die Verwendung des Geldes m\u00fcsse aber von der brasilianischen Regierung kontrolliert werden, sagte Pr\u00e4sidentensprecher Otavio Rego Barros. Experten warnen vor einem Wendepunkt bez\u00fcglich des Bestands des Regenwaldes.\n\nDie Regierung sei \"offen\" f\u00fcr finanzielle Unterst\u00fctzung von Organisationen und anderen Staaten, solange dies die \"brasilianische Souver\u00e4nit\u00e4t\" nicht verletze und die Verwendung der Mittel \"in unserer Verantwortung steht\". Die G-7-Staaten hatten Brasilien angesichts der verheerenden Amazonas-Waldbr\u00e4nde umgerechnet 18 Millionen Euro an Soforthilfen zugesagt.\n\nSeitdem gab es aus Brasilien widerspr\u00fcchliche Signale: W\u00e4hrend Umweltminister Ricardo Salles die Unterst\u00fctzung durch die G-7 zun\u00e4chst begr\u00fc\u00dfte, wies der Kabinettschef von Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro, Onyx Lorenzoni, das Angebot harsch zur\u00fcck.\n\nBolsonaro selbst zeigte sich dann sp\u00e4ter offen f\u00fcr Hilfe - unter der Bedingung, dass Frankreichs Staatschef Emmanuel Macron gegen ihn gerichtete \"Beleidigungen\" zur\u00fccknehme. Der ultrarechte Staatschef wirft dem franz\u00f6sischen Pr\u00e4sidenten vor, ihn als \"L\u00fcgner\" bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t Brasiliens \u00fcber den Amazonas infrage gestellt zu haben. Bolsonaro und mehrere seiner Minister haben in den vergangenen Tagen selbst scharfe Attacken gegen Macron gefahren und dabei auch vor pers\u00f6nlichen Beleidigungen nicht halt gemacht.\n\nUnterdessen bekommt Bolsonaro auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die Waldbr\u00e4nde.\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte die deutsche Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie deutsche Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"\n\nLaut Experten droht der Zustand des Amazonas-Regenwalds zu kippen. Der Chef der Internationalen Tropenholz-Organisation (ITTO), Gerhard Dieterle, sagte am Mittwoch, die Br\u00e4nde im Regenwald ber\u00fchrten den \"Bestand des Regenwaldes als Ganzes\". Die Lage am Amazonas sei sehr dringlich. \"Viele Experten bef\u00fcrchten, dass es ein Wendepunkt ist\", sagte Dieterle.\n\n\"Wenn dichte tropische W\u00e4lder von Waldbr\u00e4nden betroffen sind, brauchen sie viele, viele Jahre, um sich neu zu gruppieren. Das wird das Klima \u00e4ndern, das \u00f6rtliche Klima, das nationale Klima und das regionale Klima. Es wird auch das globale Klima beeinflussen\", sagte Dieterle, der \u00fcber 35 Jahre Erfahrung in Forst-, Umwelt- und Entwicklungspolitik verf\u00fcgt und fr\u00fcher unter anderem f\u00fcr die EU-Kommission arbeitete.",
                    "source": {
                        "uri": "sn.at",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Salzburger Nachrichten"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rainforest",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Rainforest"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "France"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "France"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Onyx_Lorenzoni",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Onyx Lorenzoni"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_France",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "President of France"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Euro",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Euro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clearing_(geography)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Clearing (geography)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Germany"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Germany"
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.sn.at/brasilien-grundsaetzlich-offen-fuer-hilfe-bei-amazonas-braenden-41-84370997.jpg/size-1280x717/75.430.003",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304662015,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230193274",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "04:16:06",
                    "dateTime": "2019-08-28T04:16:06Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T04:16:06Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.8941176533699036,
                    "url": "https://www.tt.com/ticker/15994611/brasilien-grundsaetzlich-offen-fuer-hilfe-bei-amazonas-braenden",
                    "title": "Brasilien grunds\u00e4tzlich offen f\u00fcr Hilfe bei Amazonas-Br\u00e4nden",
                    "body": "Die brasilianische Regierung hat sich grunds\u00e4tzlich offen f\u00fcr ausl\u00e4ndische Hilfe im Kampf gegen die Waldbr\u00e4nde im Amazonas-Gebiet gezeigt. Die Verwendung des Geldes m\u00fcsse aber von der brasilianischen Regierung kontrolliert werden, sagte Pr\u00e4sidentensprecher Otavio Rego Barros.\n\nDie Regierung sei \"offen\" f\u00fcr finanzielle Unterst\u00fctzung von Organisationen und anderen Staaten, solange dies die \"brasilianische Souver\u00e4nit\u00e4t\" nicht verletze und die Verwendung der Mittel \"in unserer Verantwortung steht\". Die G-7-Staaten hatten Brasilien angesichts der verheerenden Amazonas-Waldbr\u00e4nde umgerechnet 18 Millionen Euro an Soforthilfen zugesagt.\n\nSeitdem gab es aus Brasilien widerspr\u00fcchliche Signale: W\u00e4hrend Umweltminister Ricardo Salles die Unterst\u00fctzung durch die G-7 zun\u00e4chst begr\u00fc\u00dfte, wies der Kabinettschef von Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro, Onyx Lorenzoni, das Angebot harsch zur\u00fcck.\n\nBolsonaro selbst zeigte sich dann sp\u00e4ter offen f\u00fcr Hilfe - unter der Bedingung, dass Frankreichs Staatschef Emmanuel Macron gegen ihn gerichtete \"Beleidigungen\" zur\u00fccknehme. Der ultrarechte Staatschef wirft dem franz\u00f6sischen Pr\u00e4sidenten vor, ihn als \"L\u00fcgner\" bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t Brasiliens \u00fcber den Amazonas infrage gestellt zu haben. Bolsonaro und mehrere seiner Minister haben in den vergangenen Tagen selbst scharfe Attacken gegen Macron gefahren und dabei auch vor pers\u00f6nlichen Beleidigungen nicht halt gemacht.\n\nUnterdessen bekommt Bolsonaro auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die Waldbr\u00e4nde.\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte die deutsche Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\" Das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem Mercosur beinhaltet ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben\", sagte Kl\u00f6ckner.\n\nDie deutsche Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren. \"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\"",
                    "source": {
                        "uri": "tt.com",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Tiroler Tageszeitung Online"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "France"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "France"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Onyx_Lorenzoni",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Onyx Lorenzoni"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_River",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon River"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_France",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "President of France"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Euro",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Euro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clearing_(geography)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Clearing (geography)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deforestation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Deforestation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Germany"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Germany"
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://assets-tt-com.nmo.atnull",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304661766,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230250168",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "03:51:34",
                    "dateTime": "2019-08-28T03:51:34Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T03:51:34Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.9333333373069763,
                    "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/verheerende-braende-am-amazonas-brasiliens-gouverneure-stellen-sich-gegen-bolsonaro/24949042.html",
                    "title": "Brasiliens Gouverneure stellen sich gegen Bolsonaro",
                    "body": "Im Streit um die Waldbr\u00e4nde und seine Umweltpolitik isoliert Brasiliens Pr\u00e4sident sein Land. Die regionalen Regierungschefs der Region mahnen Jair Bolsonaro.\n\nWegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten.\n\n\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\nDrohung von Kl\u00f6ckner\n\nBundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) drohte Brasilien im Streit \u00fcber die verheerenden Waldbr\u00e4nde mit Konsequenzen. \"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte Kl\u00f6ckner der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\"\n\nDas EU-Freihandelsabkommen mit dem s\u00fcdamerikanischen Wirtschaftsblock Mercosur beinhalte ein Nachhaltigkeitskapitel mit verbindlichen Regelungen, sagte Kl\u00f6ckner. \"Wenn diese nicht eingehalten werden, kann es die vereinbarten Zollerleichterungen nicht geben. Da geht es auch um unsere Glaubw\u00fcrdigkeit.\" Sie werde dar\u00fcber mit ihrer brasilianischen Amtskollegin bei deren Deutschlandbesuch sprechen.\n\nDie Bundesregierung muss sich nach den Worten von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) daf\u00fcr einsetzen, die Abholzung der W\u00e4lder zu stoppen. \"Der Regenwald darf nicht f\u00fcr neue Sojafelder brennen\", sagte M\u00fcller der \"Passauer Neuen Presse\". \"Ein wichtiger Schritt w\u00e4re, auf Schweinemast auf Basis billiger Sojaimporte von gerodeten Fl\u00e4chen zu verzichten.\"\n\nUnterst\u00fctzung von Trump\n\nAuch wegen seiner umstrittenen \u00c4u\u00dferung zu Umweltsch\u00fctzern bekam Bolsonaro von den Gouverneuren Kontra. Der Staatschef hatte zuletzt behauptet, Nichtregierungsorganisationen (NGO) k\u00f6nnten die Waldbr\u00e4nde gelegt haben, um sich f\u00fcr die Streichung \u00f6ffentlicher Mittel zu r\u00e4chen und seine Regierung zu diskreditieren.\n\n\"Ich geh\u00f6re nicht zu denen, die Nichtregierungsorganisationen verteufeln\", sagte nun Gouverneur Dino. \"Ich halte das f\u00fcr einen Fehler, denn es gibt in der Welt und in Brasilien sehr ernsthafte NGOs.\"\n\nR\u00fcckendeckung erhielt Bolsonaro hingegen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. \"Ich habe Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro gut kennengelernt\", schrieb er auf Twitter. \"Er arbeitet sehr hart wegen der Br\u00e4nde im Amazonasgebiet und macht einen gro\u00dfartigen Job f\u00fcr das brasilianische Volk.\"\n\nBolsonaro bedankte sich ebenfalls bei Twitter: \"Vielen Dank, Pr\u00e4sident Trump. Wir bek\u00e4mpfen die Waldbr\u00e4nde mit gro\u00dfem Erfolg. Brasilien ist und wird immer eine internationale Referenz in nachhaltiger Entwicklung sein. Die Fake-News-Kampagne gegen unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wird nicht funktionieren.\" (dpa, AFP)\n\nMehr zum Thema Streit zwischen Macron und Bolsonaro Eine Posse mit fatalen Folgen Georg Ismar",
                    "source": {
                        "uri": "tagesspiegel.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Der Tagesspiegel"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Julia_Kl\u00f6ckner",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Julia Kl\u00f6ckner"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Donald Trump"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Democratic Union of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Non-governmental organization"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clearing_(geography)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Clearing (geography)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerd_M\u00fcller",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Gerd M\u00fcller"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Germany",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Cabinet of Germany"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Social_Union_in_Bavaria",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Christian Social Union in Bavaria"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_America",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "South America"
                            },
                            "location": null
                        }
                    ],
                    "image": "https://www.tagesspiegel.de/images/waldbraende-im-amazonas-treffen-mit-gouverneuren/24949080/1-format3003.jpg",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304660294,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230186551",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-28",
                    "time": "03:20:02",
                    "dateTime": "2019-08-28T03:20:02Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-28T03:20:02Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.7803921699523926,
                    "url": "https://www.bernerzeitung.ch/25549763",
                    "title": "Bolsonaro erh\u00e4lt Gegenwind von Amazonas-Gouverneuren",
                    "body": "Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun auch in Brasilien Gegenwind zu sp\u00fcren: Die Gouverneure des Amazonasgebiets f\u00fcrchten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten.\n\n\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets infrage gestellt zu haben.\n\nJair Bolsonaro gab am Dienstag vor den Medien die Bedingungen f\u00fcr eine Annahme ausl\u00e4ndischer Hilfe bekannt. Bild: Antonio Cruz/Agencia Brasil via AP\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nFreihandelsabkommen mit EU gef\u00e4hrdet\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Exportgesch\u00e4ft mit Rindfleisch und Soja.\n\n\"Brasilien hat sich mit Abschluss des Mercosur-Abkommens zu einer nachhaltigen Waldwirtschaft bekannt\", sagte die deutsche Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner in einen Interview mit der \"Welt\". \"Wenn das Land dieser Verpflichtung nicht nachkommt, werden wir nicht tatenlos zuschauen.\"",
                    "source": {
                        "uri": "bernerzeitung.ch",
                        "dataType": "news",
                        "title": "Berner Zeitung"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Production_(economics)",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Production (economics)"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "France"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "France"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bild",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Bild"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beef",
                            "type": "wiki",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Beef"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Associated_Press",
                            "type": "org",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Associated Press"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soybean",
                            "type": "wiki",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Soybean"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Export",
                            "type": "wiki",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Export"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://mcdn.newsnetz.ch/story/2/5/5/25549763/pictures/1/teaserbreitgross.jpg?1",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304658402,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230402836",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-27",
                    "time": "20:21:01",
                    "dateTime": "2019-08-27T20:21:01Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-27T20:21:01Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.7411764860153198,
                    "url": "https://www.wallstreet-online.de/nachricht/11702416-streit-waldbraende-amazonas-gouverneure-fuerchten-sanktionen",
                    "title": "Streit um Waldbr\u00e4nde - Amazonas-Gouverneure f\u00fcrchten Sanktionen",
                    "body": "BRAS\u00cdLIA (dpa-AFX) - Wegen seiner umstrittenen Umweltpolitik bekommt der rechte Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro in Brasilien nun Kontra von den Gouverneuren. Die regionalen Regierungschefs des Amazonasgebiets f\u00fcrchten wegen des Streits um die verheerenden Waldbr\u00e4nde und das Hilfsangebot der G7-Staaten internationale Wirtschaftssanktionen und einen schweren Imageschaden. \"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranhao, Fl\u00e1vio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nDer Staatschef hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonasgebiets in Frage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Par\u00e1, H\u00e9lder Barbalho.\n\nBolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Gesch\u00e4ft./dde/DP/he",
                    "source": {
                        "uri": "wallstreet-online.de",
                        "dataType": "news",
                        "title": "wallstreet:online"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_basin",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Amazon basin"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Bras\u00edlia"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Bras\u00edlia"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fl\u00e1vio_Dino",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Fl\u00e1vio Dino"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Group of Seven"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Par\u00e1",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Par\u00e1"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Par\u00e1"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://assets.wallstreet-online.de/_media/6/nachrichtenfeeds/size_645/logo-dpa-afx.png",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304633261,
                    "relevance": 1
                },
                {
                    "uri": "1230439021",
                    "lang": "deu",
                    "isDuplicate": false,
                    "date": "2019-08-27",
                    "time": "00:00:00",
                    "dateTime": "2019-08-27T00:00:00Z",
                    "dateTimePub": "2019-08-27T00:00:00Z",
                    "dataType": "news",
                    "sim": 0.5568627715110779,
                    "url": "https://orf.at/stories/3135145/",
                    "title": "Streit \u00fcber Waldbr\u00e4nde: Amazonas-Gouverneure gegen Bolsonaro",
                    "body": "Wegen seiner Umweltpolitik bekommt Brasiliens ultrarechter Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro nun Kontra von den Gouverneuren der von den Waldbr\u00e4nden betroffenen Amazonas-Bundesstaaten. Die regionalen Regierungschefs f\u00fcrchten wegen des Streits \u00fcber die Feuer und das Hilfsangebot der G-7-Staaten internationale Wirtschaftssanktionen und einen Imageschaden.\n\n\"Wenn sich Brasilien auf internationaler Ebene isoliert, setzt es sich ernsten Handelssanktionen gegen unsere Produzenten aus\", sagte der Regierungschef des Bundesstaates Maranhao, Flavio Dino, am Dienstag bei einem Treffen der Gouverneure mit Bolsonaro.\n\nBolsonaro hatte zuvor eine Entschuldigung von Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron gefordert, bevor er die von den Industriel\u00e4ndern angebotene Hilfe bei den L\u00f6scharbeiten annehmen will. Er warf Macron vor, ihn als L\u00fcgner bezeichnet und die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonas-Gebiets infrage gestellt zu haben.\n\n\"Ich denke, jetzt sollten wir uns um unsere Probleme k\u00fcmmern und der Welt der Umweltdiplomatie ein Zeichen geben, denn sie ist fundamental f\u00fcr die Landwirtschaft. Sonst erleiden wir einen schweren Imageschaden, der bereits jetzt allen Anlass zu Sorge gibt\", sagte der Gouverneur von Para, Helder Barbalho. Bolsonaro gilt eigentlich als Freund der Agrarindustrie. Weil wegen seiner Umweltpolitik nun aber einige europ\u00e4ische L\u00e4nder bei der Ratifizierung des Freihandelsabkommens zwischen der EU und dem Mercosur auf die Bremse treten, sorgen sich mittlerweile auch die brasilianischen Landwirte um ihr Gesch\u00e4ft.\n\nAm Dienstag (Ortszeit) ruderte dann auch Pr\u00e4sidentensprecher Otavio Rego Barros zur\u00fcck. Die brasilianische Regierung sei demnach grunds\u00e4tzlich \"offen\" f\u00fcr ausl\u00e4ndische Hilfe im Kampf gegen die Waldbr\u00e4nde. Die Verwendung des Geldes m\u00fcsse aber von der brasilianischen Regierung kontrolliert werden, und es d\u00fcrfe die \"brasilianische Souver\u00e4nit\u00e4t\" nicht verletzt werden.\n\nMacron und Bolsonaro hatten einander in den vergangenen Tagen einen heftigen Schlagabtausch geliefert. Der ultrarechte brasilianische Staatschef hatte sich zuvor mit Blick auf die verheerenden Br\u00e4nde im Amazonas-Gebiet jegliche Einmischung aus dem Ausland verbeten. Macron hatte bei dem G-7-Gipfel die Br\u00e4nde im Amazonas-Gebiet zum Thema gemacht.\n\nBolsonaro hatte daraufhin mit der Billigung eines sexistischen Facebook-Beitrags \u00fcber Frankreichs Pr\u00e4sidentengattin Brigitte Macron f\u00fcr Emp\u00f6rung gesorgt. Der Nutzer Rodrigo Andreaca hatte in einem Facebook-Beitrag eine unvorteilhafte Aufnahme der 66-j\u00e4hrigen Macron neben ein Bild der strahlenden 37-j\u00e4hrigen Gattin Bolsonaros gestellt. Dazu schrieb er: \"Versteht ihr jetzt, warum Macron Bolsonaro bedr\u00e4ngt?\" Er wette, dass Macron neidisch auf Bolsonaro sei.\n\nBolsonaro setzte einen belustigten Kommentar unter den Post. \"Dem\u00fctige den Typen nicht\", schrieb er. Auf Anfrage der Nachrichtenagentur AFP, ob der Kommentar von Bolsonaro selbst abgegeben wurde, wollte sich ein Sprecher nicht \u00e4u\u00dfern.\n\nMacron stellte sich daraufhin am Rande des G-7-Gipfels vor seine Frau und griff Bolsonaro scharf an. \"Was kann ich Ihnen sagen? Das ist traurig, das ist traurig, aber das ist traurig zuerst f\u00fcr ihn und die Brasilianer.\" Er hoffe, dass die Brasilianer \"sehr schnell\" einen Staatschef bek\u00e4men, \"der sich angemessen verh\u00e4lt\".\n\nDer Schlagabtausch \u00fcberschattete auch ein Hilfsangebot der G-7-Staaten, das beim Gipfel in Biarritz gemacht wurde. Die angebotenen 20 Mio. Euro will Bolsonaro nur unter Bedingungen annehmen. \"Zun\u00e4chst sollte Macron die Beleidigungen gegen mich zur\u00fccknehmen\", sagte der Staatschef am Dienstag. \"Er hat mich einen L\u00fcgner genannt. Und dann hat er nach meinen Informationen die Souver\u00e4nit\u00e4t des Amazonas-Gebiets infrage gestellt.\" Und weiter: \"Um mit Frankreich, das die besten Absichten hat, zu sprechen oder irgendwas anzunehmen, muss er (Macron, Anm.) diese \u00c4u\u00dferungen zur\u00fccknehmen.\"\n\nAuch andere brasilianische Regierungsmitglieder fuhren scharfe pers\u00f6nliche Attacken auf den franz\u00f6sischen Pr\u00e4sidenten. Auf dem Kurznachrichtendienst Twitter kritisierte Bildungsminister Abraham Weintraub Macron. Dieser sei bei den Waldbr\u00e4nden nicht \"auf der H\u00f6he\". \"Er ist nur ein opportunistischer Schweinehund, der die Unterst\u00fctzung der franz\u00f6sischen Agrarlobby sucht.\"\n\nBolsonaros Pr\u00e4sidialamtschef Onyx Lorenzoni sagte laut einem Blog im Nachrichtenportal G1, das Geld sei m\u00f6glicherweise besser in Europa angelegt. \"Wir danken, aber vielleicht sind diese Gelder wichtiger, um Europa wieder aufzuforsten\", zitierte der Journalist Gerson Camarotti in seinem Blog auf dem Nachrichtenportal G1 Lorenzoni weiter.\n\n\"Macron schafft es nicht einmal, einen vorhersehbaren Brand in einer Kirche zu vermeiden, die zum Welterbe der Menschheit geh\u00f6rt - was will er unserem Land zeigen?\", soll Lorenzoni dem Blogger in Anspielung auf das verheerende Feuer in der Pariser Kathedrale Notre-Dame zudem gesagt haben. Und f\u00fcgte laut Blog hinzu: \"Er (Macron) hat zu Hause und in den franz\u00f6sischen Kolonien viel zu tun.\"\n\nPeinlich ber\u00fchrt von den Tiraden seines Pr\u00e4sidenten hat sich unterdessen der brasilianische Schriftsteller Paulo Coelho in den Streit der beiden eingeklinkt. \"Entschuldigung, tausendfach Entschuldigung\", twitterte Coelho.\n\nIn einem dort ver\u00f6ffentlichten Video sagt der Autor des weltbekannten Buches \"Der Alchimist\": \"Das ist ein etwas trauriges Video, um meine franz\u00f6sischen Freunde f\u00fcr die Krise um Entschuldigung zu bitten, ich w\u00fcrde von Hysterie Bolsonaros gegen\u00fcber Frankreich, dem Pr\u00e4sidenten Frankreichs, der Frau des Pr\u00e4sidenten Frankreichs sprechen.\"\n\nDie verheerenden Waldbr\u00e4nde sind nach Einsch\u00e4tzung des brasilianischen Milit\u00e4rs noch nicht au\u00dfer Kontrolle geraten. \"Ist es schwer? Ja. Aber es ist nicht au\u00dfer Kontrolle geraten\", sagte Verteidigungsminister Fernando Azevedo am Montagabend (Ortszeit) nach einem Treffen mit Bolsonaro und Kabinettskollegen. Die Regierung habe schnell reagiert, und die Br\u00e4nde in der betroffenen Region gingen bereits zur\u00fcck.\n\nIn Brasilien w\u00fcten die schwersten Waldbr\u00e4nde seit Jahren. Seit J\u00e4nner stieg die Zahl der Feuer und Brandrodungen im gr\u00f6\u00dften Land S\u00fcdamerikas im Vergleich zum Vorjahreszeitraum nach den j\u00fcngsten Angaben der brasilianischen Weltraumagentur INPE um 78 Prozent auf mehr als 80.000 Br\u00e4nde. Betroffen waren meist Fl\u00e4chen in Privatbesitz, aber auch in Naturschutzgebieten und L\u00e4ndereien der indigenen Bev\u00f6lkerung brechen immer wieder Feuer aus.\n\nUmweltsch\u00fctzer und indigene Gruppen werfen Brasiliens ultrarechtem Pr\u00e4sidenten vor, ein Klima geschaffen zu haben, in dem sich Bauern, Holzf\u00e4ller und Goldgr\u00e4ber zu immer weiteren Rodungen ermutigt f\u00fchlen. So sollen Medienberichten zufolge Bauern im Bundesstaat Para sich zu einem \"Tag des Feuers\" verabredet und gro\u00dfe Waldfl\u00e4chen in Brand gesteckt haben.\n\n\"Es besteht der Verdacht auf eine orchestrierte Aktion. Es gibt den Verdacht, dass das von langer Hand geplant wurde\", sagte Generalstaatsanw\u00e4ltin Raquel Dodge. Sie leitete strafrechtliche Ermittlungen gegen die mutma\u00dflichen Brandstifter ein. Der \u00f6rtliche Bauernverband stritt eine koordinierte Brandrodung in der Region unterdessen ab. \"Wenn es so etwas gegeben hat, war es ein Einzelfall. Wir wissen nichts von einer orchestrierten Aktion\", sagte der Pr\u00e4sident des Verbands in Novo Progresso, Agamenon da Silva Menezes, der Nachrichtenagentur Agencia Brasil. \"Niemand will Br\u00e4nde, die au\u00dfer Kontrolle geraten k\u00f6nnten. Das schadet allen.\"",
                    "source": {
                        "uri": "orf.at",
                        "dataType": "news",
                        "title": "newsORF.at"
                    },
                    "authors": [],
                    "concepts": [
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Image",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Image"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_policy",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Environmental policy"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wildfire",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Wildfire"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Governor"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Jair Bolsonaro"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
                            "type": "person",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Emmanuel Macron"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_sanctions",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Economic sanctions"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty",
                            "type": "wiki",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Sovereignty"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "France"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "France"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil",
                            "type": "loc",
                            "score": 5,
                            "label": {
                                "eng": "Brazil"
                            },
                            "location": {
                                "type": "country",
                                "label": {
                                    "eng": "Brazil"
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Head of state"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Blog",
                            "type": "wiki",
                            "score": 4,
                            "label": {
                                "eng": "Blog"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Freihandelsabkommen",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Freihandelsabkommen"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intensive_farming",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Intensive farming"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ratification",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Ratification"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UTC\u00b100:00",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "UTC\u00b100:00"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Farmer",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Farmer"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Mercosur"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Developed_country",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Developed country"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Federation"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sexism",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Sexism"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture",
                            "type": "wiki",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Agriculture"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "European Union"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Twitter"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bild",
                            "type": "org",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Bild"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Europe"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maranh\u00e3o",
                            "type": "loc",
                            "score": 3,
                            "label": {
                                "eng": "Maranh\u00e3o"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Maranh\u00e3o"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "Brazil"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Onyx_Lorenzoni",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Onyx Lorenzoni"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paulo_Coelho",
                            "type": "person",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Paulo Coelho"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Notre-Dame_de_Paris",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Notre-Dame de Paris"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazilian_Armed_Forces",
                            "type": "org",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Brazilian Armed Forces"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Slash-and-burn",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Slash-and-burn"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/News_agency",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "News agency"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/French_colonial_empire",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "French colonial empire"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Defence",
                            "type": "wiki",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Ministry of Defence"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_America",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "South America"
                            },
                            "location": null
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Auch",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Auch"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Auch"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "France"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Biarritz",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Biarritz"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Biarritz"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "France"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris",
                            "type": "loc",
                            "score": 2,
                            "label": {
                                "eng": "Paris"
                            },
                            "location": {
                                "type": "place",
                                "label": {
                                    "eng": "Paris"
                                },
                                "country": {
                                    "type": "country",
                                    "label": {
                                        "eng": "France"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Institute_for_Space_Research",
                            "type": "org",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "National Institute for Space Research"
                            }
                        },
                        {
                            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agence_France-Presse",
                            "type": "org",
                            "score": 1,
                            "label": {
                                "eng": "Agence France-Presse"
                            }
                        }
                    ],
                    "image": "https://ibs.orf.at/news?image=https%3A%2F%2Fassets.orf.at%2Fmims%2F2019%2F35%2F03%2Fcrops%2Fw%3D1200%2Ch%3D630%2Cq%3D75%2F275157_master_83403_amazonas_braende_gouverneure_body02_ap.jpg%3Fs%3Df8126a4ba651bd6e4b5aecb0cac1c7f883fa3fb4",
                    "eventUri": "deu-1067054",
                    "sentiment": null,
                    "wgt": 304560000,
                    "relevance": 1
                }
            ]
        }
    }
}